東方日報: 中共對香港仁至義盡. 香港不必拘泥於「一國兩制」的名堂

東方日報 = 激進建制派風向標 (最先狂撐梁振英與送中條例)

11月26日 (二)

港人治港失控 兩制何去何從

香港經過百年國恥，回歸祖國，可以說是在一九七九年時任港督麥理浩上北京會見鄧小平，要求改寫新界租約期限而揭開序幕，經過八十年代初談判落實。四十年來中央一直為香港費煞思量，包括創出當時全球獨一無二的一國兩制，務求掃除港人疑慮安心回歸，令世界對中國另眼相看。剛過去的區議會選舉被反對派視為公投，建制大敗，反映人心離棄，中央付出的努力沒有得到回報，究竟是哪方面出現了問題？

區會變天 治權易手

有人會埋怨英國人臨走時埋下不少政治地雷，像「千古罪人」末代港督彭定康忽然民主推出政改方案顛覆了整個社會，近年繼續對港事務指手畫腳，而且官場上港英餘孽舊電池「身在漢營心在曹」搞破壞，英美外部勢力在港攪局，扶植漢奸壹傳媒黎智英散播反中亂港種子。這些都是老生常談，中央對港機關理應打從回歸開始便着手處理好問題，可是事與願違，九七年時任港澳辦主任廖暉，在掌管中央對港事務逾十三年間接近不發一言，明知萬事起頭難，身負重任，卻沒有奮起為一國兩制打好根基，亦從未見作出實質支持和鼓勵，特區這個初生嬰兒如像幼失牯恃，終致誤入歧途。港澳辦一度成為「獨立王國」，中央未能確切掌握香港事務，致令中港深層次矛盾日深，早種禍根。

特區「開壞了頭」，回歸廿二年，意識形態鬥爭不停，爭拗不休，無止境內耗把香港優勢消磨殆盡，佔中是警號，反修例暴潮則是駱駝背上最後一根稻草，有誰會想像到香港十八區區議會，有十七區將會落入反對派手中呢？本報早在半年前已經多次預警這是一場爭奪管治權的戰事，絕對不能輕視，更不容有失，可是特區政府忠言逆耳，一再跪低又想用綏靖政策求和，縱暴容亂，終致局勢一發不可收拾，之後才如夢初醒，急忙止暴制亂，然而大錯鑄成，補救談何容易，中央又遲遲未出手平亂，反對派奪權的陰謀已實現一大半。

用「變天」去形容這次區議會選舉結果實不為過，建制派潰不成軍，多位「雙料議員」都未能連任，立法會第一大黨民建聯失去近百議席，只剩廿一席，工聯會亦只獲五席，更有多個親政府政黨「捧蛋」。得益於破紀錄的七成多投票率，非建制陣營取得全港八成半區議會議席，不單止影響地區勢力，更加對香港政局造成翻天覆地的變化。

區議會一向是建制陣營「囊中物」，表面上只是個沒有實權的諮詢機構，但一直是政府保持地區影響力的橋樑，亦是向外顯示民意的依歸，除了廿七名新界鄉事委員會主席是區議會的當然成員外，其餘四百三十一個議席都是一人一票選出，比起立法會採用比例代表制更具民意代表性，故此反對派在選前炒作為香港首次公投，政府被視為公投中慘敗，威信蕩然無存。除了象徵意義，區議會亦有其實際政治角色，首先是佔去立法會六個議席，來屆部分將落入反對派手中，建制派並非由零出發，而是由負數起步，而距離明年立會選舉不足一年，除非有戲劇性變化，選情只會更加嚴峻。若立法會繼區議會後再淪陷，立法及政府撥款均受制於反對派，變相與政府共治，治權失守，只餘主權還是在中央手上。
破釜沉舟 方有出路

最災難性的場面還在後頭，區議會在特首選舉委員會擁有逾百席位。上屆民主派在選委會共奪逾三百席，加上這次掌控區會勢取得全部一百一十七席，合共超過四百席，若商界部分人看風使「變節」，足以左右特首選舉，若選出了一名反中亂港的特首，中央雖然有權不作出任命，但全球看在眼裏，西方輿論必定指摘港人治港淪為空談，中央最怕口水戰，自問苦心經營，反而被視作破壞兩制的罪人，情何以堪？

一國兩制排除萬難，當中政治問題千頭萬緒，一一披荊斬棘解決，既要獲得十四億同胞支持，抵受全球七十億人質疑，一切得來不易，很多香港人似乎沒有好好珍惜，反而勾結外國勢力，把特區變成反華基地，為國家添煩添亂。中國崛起，西方國家眼紅，千方百計聯手打壓，美國深謀遠慮，一早在特區設下黎智英等棋子，裏應外合，在近年貿易戰大派用場，利用香港局勢作為籌碼，又藉《香港人權與民主法案》加強施壓力度，務求一舉在經濟上吃了中國這頭肥牛，一擊若不成，還有金融戰、貨幣戰、科技戰……數之不盡伎倆，中國疲於應付，還要提防香港這個燙手山芋引火燒身，又沒有三頭六臂，恐怕自身難保。

距離中國回到世界中心只差一步，絕對不能功虧一簣。中央對香港已算仁至義盡，過去香港有難時毫不猶豫出手相救，○三年沙士爆發便開放個人遊撐住香港經濟，多年來在經貿上亦派糖無數，CEPA服務貿易協議成為多個行業救命符，近日更加增強開放措施，為金融、法律、影視及旅遊服務等行業再打下強心針。可是偏偏香港最令中央失望，港人治港搞出顏色革命，兩制崩壞更殃及一國，不用等到二○四七年，已經有不少呼聲要求即時檢討一國兩制。基本法委員會副主任譚惠珠八月時倡議在二○二二年，當下一任特首上任後，應由全國人大常委會領頭檢討一國兩制，了解當中「有甚麼是香港做得不足，有甚麼是中央做得不足，香港在中國發展的地位有甚麼可以改善」，預料需時最少兩年，各界反應普遍是等不及了，香港已經水深火熱，跛腳鴨特區政府與兩制苟延殘喘，若不及時撥亂反正，恐怕未到二○二二年已經返魂乏術，壽終正寢。

西方諺語說條條大路通羅馬，香港亦應該有很多方式連繫北京，一國兩制充滿試驗性，有所閃失非戰之罪，抱殘守缺亦非智者作為。中港血肉相連，既然不能壯士斷臂，便要拿出破釜沉舟的勇氣，不必拘泥於一國兩制的名堂，敢於改革，既然有中國特色的社會主義可以令國家騰飛，香港這個資本主義社會亦應在制度上加強與國家銜接同步，才可重回正軌，一念天堂，一念地獄，香港往哪裏去，事實擺在眼前。

真係多撚謝

今日頭版

白粉死性不改

踢香港出中國咪得囉，趕走香港祖國好

竟然唔係跟從民意
輸打贏要

白粉根本就係痴線地激進
究竟知唔知香港同中國唔同，對中共既價值係邊？

你up咩撚嘢呀人地黨媒嚟㗎

快啲趕香港出中國

痴線
港澳辦頭13年履行基本法下既角色而唔應該出聲咁都有得屌

改一國一制，攬炒成功

香港人權法都唔駛要
直接revoke 香港政策法

「距離中國回到世界中心只差一步，絕對不能功虧一簣。」

訓撚醒未呀，發你既中國夢啦

講到零三年皇恩浩蕩咁, 明明佢先係始作俑者

好撚煩

垃圾白粉報

沙士都敢拎出黎講
傳又係經共匪傳落黎
唔係共匪隱瞞洗搞到死噤多人
最尾重要衝出黎領功

點解淨係搞cctvb記者，但無神獸百份報記者？

痴線

收皮啦，香港有你呢啲傳媒仲悲哀

港英餘孽舊電池「身在漢營心在曹」搞破壞
講緊邊個？

呢啲文章一定有黎智英三隻字

消取一國兩制囉，攬炒囉，叫美國制裁香港囉，未驚過

怕你有牙，死共匪，睇下邊個驚啲

笑撚死，做乜唔講下廖暉果十幾年係港人最支持支那果段時間

仁至義盡就放手啦

美國對中國仁至義盡，中國不必拘泥於中國夢

叫人和平投票又唔承認結果

其實佢都係講出事實，共產黨係癲狗嚟，咩都做得出
最理想既解決方法係由得香港自生自滅

廢文

距離中國回到世界中心只差一步

點解一定要成個世界圍住你轉？中國威脅論根本一啲都冇錯，支那就係想自己獨大控制全世界

okay我唔要一國兩制，
我要香港獨立。

咁你就放手啦
踢香港出支那啦
日撚日講埋啲廢話

同意 取消囉...

你同中共講民意？

呢啲咩 不必XX 不必XX
真係好撚柒黑人憎

香港撚有條件獨立
唔好再講廢話

閱

八份報確實係毒害

東方日報係話香港要加強與大陸銜接

諗下中國個名點黎就知中國人一直無改過呢個諗法
世界既中心 中國

同番班藍絲講

唔鐘意咪搬囉

同中囯有乜好傾？
侵略就係侵略！

完全係一廂情願
「我咁愛你 對你咁好 點解你唔要我仲要搵第二個 係咪我對你唔夠嚴？」
然後怒羞成怒變成DV劇情

係呀
快啲叫你啲支持者北上謀出路呀

仲好意思講

多數人都有份支持“淪陷”
百份報係咪想變大公文匯？

真係cls, 暴力又屌，和平投票結果唔岩心水又屌，果種支那怨婦味真係遠到太平洋都聞到

離做世界公敵只剩一小步就真

白粉越嚟越痴線

馬惜珍身體最誠實

從選舉結果已證明 誰是正誰是邪？誰是黑誰是白？沉默大多數都是反對政府 反對警暴 反對藍絲 反對白衣人 支持年輕人 哪些「嘈吵的少數派」請立即滾回大灣區 香港人還是清醒比較多

食白粉食上腦

17:1 = 撕裂
少數親中派

我要做新加坡

少數派唔鐘意香港咪返大灣區生活囉

口交啫
小罵大幫忙

人民分裂最大原因，除咗因為大部分藍絲弱智，再者係因為依啲白粉報

777

民意大輸，惱羞成怒，跳街漫罵，口筆噴糞！

民意＝淪陷？
與民為敵先係你地所謂既正確？

千古聖人 彭定康

支持全面經濟封鎖

頂唔順就交番俾英美管啦

倒果為因在香港沒有市場

乜撚野反對派 係多數派呀
你班沉默少數派就收嗲啦

佢老母on99

TLDR
出兵啦屌
咁撚多廢話

香港人對你真係仁至義盡喇死共狗

拿拿臨放棄香港啦

報紙，比咩立場。垃圾報，誤導公眾，告鳩佢

預左同你班左佬打長期戰，睇下邊個收皮先

放棄香港啦
由得香港自生自滅

做新加坡既獨立
唔做新加坡既獨裁

走la 共狗！當日我地香港養大你，現在被狗咬！

贏就民心所向 輸就仁至義盡
支共永遠唔會同你跟遊戲規則 攬炒囉

最後嗰句up 緊乜

佢地繼續咁諗咪好
到時輸左傷得更加痛
而我地就更加心涼

可能佢以為白粉屌左警犬幾獲就係自己友

小罵大幫忙

百份黨報

嘩，直頭係惡毒抵毀一國兩制，無視中央對執行一國兩制嘅決心同能力，其心可誅。

屌佢啦
投之前就又制亂又盛
投完輸鳩左又話淪陷
屌你老母輸打贏要

咁點解仲唔踢走香港

唔係沉默的少數派 係嘈吵的少數派

作廢中英聯合聲明 平反BNO

push

法例只係名稱？

點會呀 香港咁撚多錢 都未吸乾吸淨

反對派?

輸咗選舉果派，咪反對派囉

少數反對派 -- 民建聯

Free hk

成日提住黎智英
有仇？

嘈吵的少數派

屌東方都知兩制係名堂黎架咋

我建议中国这样惩罚香港搞革命：
1. 不准香港加入大湾区，等香港没得分享当大湾区人的荣耀
2. 不准香港建三跑，人工岛，使香港少了未来发展方向
3. 停止每日 150 殖民，令香港人口老化
3.5 与中国人通婚的香港人，强制留在中国定居工作，吸走香港的劳动力
4. 停东江水，令香港被迫另求水源建海水化淡厂
5. 撤走驻港解放军，使美军攻击香港时的没人保卫香港
6. 要求所有中国教职员和优才辞职，回中国工作，贡献自己才能知识，不益香港人
7. 将工联会撤回中国，香港不配有那么好的工会，等你班人无得学中国象棋
8. 在香港买奶粉回国，一律无期徙刑，等你香港人无得赚奶粉钱
9. 不再委任特首，等你香港人自己选，以后特首级人才留给中国慢慢用
10. 不教普通话与简体字，香港人永远学不会讲不好中国的文明语言与规范文字，被中国人当丑小鸭排斥
11. 不到香港看医生和打疫苗，让香港医生护士没有生意，饿死他们
12. 强制所有中国国民即日撤走香港所有资产，规定包括不可持有任何香港物业、不可担任公司股东、不可持有任何香港银行之户口、不可进行任何融资，违反者将会’立即送中’，回国后即判无期徙刑

既然上面的东西全部益你，快些拿走，等班香港人哭住要认错。

杂种睇到未

當有日真係攬炒成功
真係要多謝白粉響日日響到火上加油
輸打贏要
好多人都係因為睇唔慣你班撚樣既嘴臉先幾懶幾頹排隊排幾耐都好 都要趕走你班仆街陷家剷

成班藍絲死要面，睇新聞都見到啦，
下至市民上至政府個個做錯唔會認，
死雞撐飯蓋

快d放棄香港

由始至終都係想一國一制，咁先係為世界好

多謝白粉報支持攬炒

選舉如果一定要揀一d中央屬意既黨派及班底，咁就已經無民選性質可言…算鳩數啦

今次區選真係照妖鏡來，民意咁明顯，仲係對着幹果d肯撚定係紅

新加坡都係選出嚟
只係佢一黨獨大

一國一制係真攬炒

因為香港同支共制度有分別 所以先可以成為金融中心
初中已經識啦 寫依篇文條友係咪小學雞黎

大陸咁多天災時，又唔講香港捐左幾多賑災？

究竟全球係有84億人吖
定支那入面嗰啲唔係人呢

好呀 唔好再嘈一國兩制
獨立啦

「名堂」，白粉報認證一早得個名。

份野邊個寫 叫佢出黎洗洗腦

今晚就取消一國兩制啦唔好等

新加坡當年係比馬來西亞踢出黎

港人百年基業

痴撚線，中國自己反省下有無法治 有無為人民著想先再講野好無？

投票就係邊樣好揀邊樣
少數服從多數
咁多人選出黎既野
唔到你話唔好

唔要一國兩制就獨立?

睇標題以為講獨立

係 要獨立

因為唔使前線出手. 黑警一早已經搞埋佢地

取消?
支持直派取代777

冇一國兩際=冇香港關係法

講左幾個月攬炒
我哋都準備好哂
就係遲遲都未見上面出手
你同你老細講仲好啦

比曬指引：

若商界部分人看風使「變節」，足以左右特首選舉，若選出了一名反中亂港的特首，中央雖然有權不作出任命，但全球看在眼裏，西方輿論必定指摘港人治港淪為空談，中央最怕口水戰

咁中國快啲效法馬來西亞啦
香港唔值得你幫
唔想拖累中國經濟

以後無人捐了

仲反對派

佢其實係誤會咗我地，其實我地不嬲都係擁護一国多於兩制

支持一国一制，支持解放軍出動平亂

即係做岩左 正

東方想搞港獨！

佢都知1v1有民意基礎過比例代表制

婆婆媽媽完全無做大事既風範
唔怪得成日比美國撚黎撚去

擺買東方

"中央雖然有權不作出任命，但全球看在眼裏，西方輿論必定指摘港人治港淪為空談，中央最怕口水戰，自問苦心經營，反而被視作破壞兩制的罪人，情何以堪？"

建制就係淪陷 on99
呢d係香港人意願黎架喎
最撚憎東方d標題

成篇文都中央中央 奴才果然係奴才

係呀係呀淪陷啦
移民啦柒頭

邊有，東網直播都無人搞佢地，反而cctvb要拆記憶卡

駱駝背上最後一根稻草
邊柒個假洋鬼子係度拋書包
係中国人，就用返百上加斤
屌你老母

咩死性不改，一路走來始終如一喎

瀨共鬧政府，小罵大幫忙

好心蟈就好好反省下點解冇人承認香港係蟈一部分啦

要響連登呼籲擺買廢老報? 廢老識上連登?

支那嚟多次汶川大地震，就可以知道香港人對佢地幾仁至義盡到時建制可以表演捐身家

香港對中共仁至義盡，香港不必拘泥於一國兩制。

好呀
之前講攬炒你地唔係好撚驚既咩？
我地後生冇野好輸，嚟咪嚟

好似當年新加坡咁

.

白粉報死性不改，有知識既人睇都知好偏頗，吊人完全靠屈，中共仆街野又唔講，一直倭過於人，抵我抵制埋佢男極圈，dklm

唔係唔出聲 只係要在香港做一點事 而家我哋要搶嘅區議會目的 就係要中止中聯辦咁多年嚟喺地區攪出嚟嘅惡果 正宗深耕細作 建立地區親中勢力 利益集團 關係盤根錯節

直接寫要求一國一制啦屌

乜撚野叫香港國恥?咁點解仲要保留一國兩制呀?做返支那一個市咪得囉

快d一國一制啦屌

白粉廢老用錢屌十手整容鬼,
上海仔
梁振英
董建華
何君堯

咪即係民主玩唔掂
就話要放棄遊戲規則
不過東方講野有時癲癲地

之睇睇沈教授講
一國兩制並唔獨一無二，世界好多地方都有

咁都有得J

這首歌代表我的心聲。

我睇到香港經過百年國恥已經笑咗
大佬呀，30年前唔見你地講？
仲要國恥係咪認香港係一國？

why not?

咪係成日想篡改歷史 呃人老母

中國？？支那呀，改口啦！

屌 咁都出得街
識唔識咩叫新聞
最棹忌嘅就係唔中立，有感情色彩
掛羊頭賣狗肉
白粉報更名為環球時報

淪陷同光復都唔識分

好撚激進

咁撚樣都講得出

真係唔好同中共有任何合約
屌完全冇合約精神

好快就有鼠疫啦

距離中國回到世界中心只差一步，絕對不能功虧一簣。
哪來的自信？

人民日報取代西方

我睇到呢篇文既重點係中聯辦，港澳辦會變condom

人均GDP倒數世界第一

百年國恥？
香港最風光果時好似唔關中國事
所謂「回歸」之後，冇一年好過

如果踢我地會好似李光耀咁交返場喊戲比你睇

岩呀，全面落實港人冶港 行駛香港自主權
那個什麼一國兩制狗屁的東西就可以不用了

建制贏 就話係民意
建制輸 就話社會撕裂
輸打贏要 咁撚無恥都講得出

方向報狗也不屌

歷史從來只會為勝利者已寫，贏咗就理撚得你

已經運左落黎
共匪又打生化戰

個撚個都輸打贏要

屌你老母而家講緊你地遺反一國兩制
講明唔插手講明50年不變
未到一半已經係咁視契約而無物
夠膽你咪一國一制囉
你收番個香港都係作為國際金融中心先有用
你行一國一制香港咪即係深圳,多一個對你有咩用
金融中心立即冇左,所有資金 byebye,港元亦唔會再有用

係咪應該掉返轉
一國一制冇問題
不過要行香港嗰一制

若立法會繼區議會後再淪陷，立法及政府撥款均受制於反對派，變相與政府共治，治權失守，只餘主權還是在中央手上
咩淪陷 政治本應如此

馬後炮

香港對中共仁盡義盡，不必再拘泥於「一個中國」

想取消一國兩制?

恭喜白粉報成功證實多重宇宙論 佢篇野全部都平行時空
"中央對香港已算仁至義盡" 吓?掉撚轉黎講咋ma
講黎講去都係03沙士沙士災禍係大6搞出黎嘅 幾時個世界變左自己倒瀉屎自己執返已經係豐功偉業

只有兩國 才有兩制

白粉報仆街到呢

正式宣佈 東方=文滙報

不嬲都勁共勁共

白粉報痴線得黎個頭條我有野buy佢
"區選反映撕裂加劇 政府管治危機加深"
係因為支共同垃圾政府廿二年做埋做埋D濕鳩野造成

講左好多次，香港冇條件獨立，中資一走，幾多人會冇野做

唔轉死全家

Well said.. 應該係我地攬炒派 D friend

佢地成日都以為係中國係輸意識形態上的鬥爭 國際上比人抹黑 其實真正令人覺醒嘅係極權社會統治下嘅不公義

On9乜撚嘢為左香港費煞思量而諗到個一國兩制

一國兩制係當初為咗收服台灣而諗，人哋台灣唔肯要先用係香港同澳門上

不必拘泥於「一國」

敵人嗌痛了，我們做對了

所以佢地作文真係好易
肥佬黎 黃之鋒 鐵膽

講咁多又咪唔出解放軍

你唔post佢就得
你估而家仲係廿年前咩
收費報已經冇咩影響力

港人前路 現曙光

回歸支那先係香港既港恥

睇撚到啲廢中廢老個個入晒腦
白粉報功不可沒

兩國兩制？

中資一走，自然有新資金取代中資個空缺嫁啦
邊有話冇咗邊個唔得，白鳩痴

又想屈港獨

冇攬炒嘅決心就唔可能羸
最多咪一國一制，用中共制度就會毀滅香港，睇下邊個輸?

東方日報成功推翻一國兩制

東方=中天
韓國瑜=黃碌撚
一個台共 一個港共

東方都讚成攬炒

沙士299條命條數未找喎